% @Auteur: Nathalie Lespinasse\par
Une voiture a parcouru successivement 7,5~km en 6 minutes ; 20~km en
16 minutes ; 30~km en 24 minutes ; 45~km en 36 minutes.
\begin{myenumerate}
  \item Mettre ces données dans un tableau.\par La distance parcourue
    est-elle proportionnelle au temps mis ?
  \item Avec les données ci-dessus, quelle distance cette voiture
    va-t-elle parcourir en 60 minutes ?
  \item Quel temps mettrait cette voiture pour parcourir 95~km ?
    Quelle distance va-t-elle parcourir en 1~h~20~min ?
\end{myenumerate}